【荃灣新盤】海之戀周遭夜香味濃 最快2019年先有曙光

荃灣西海濱臭味沖天，多年來未有改善，異味來源於區內屎渠駁錯，駁入區內雨水排放道沿住數個排水口流出大海，當中兩個受影響排水口位於海之戀屋苑範圍兩邊，住戶日後或深受其害。

渠務署方面回覆，為改善荃灣海灣的水質，渠務署擬於荃灣區建造4個旱季截流器。擬建的旱季截流器會將附近流入雨水排放系統中受污染的旱流截至附近的污水渠，再運送到污水處理廠進行處理，以減少受污染旱流流入海灣。如獲立法會撥款，整項工程(包括九龍西部的旱季截流器)預計於2017年第三季展開，其中荃灣區的工程預計於2019年完成。

據樓書資料顯示，海之總預計關鍵日期為2018年9月底，預計買家入伙時異味仍然縈繞未散。

巴打, 唔知邊度見到荃灣係香港既中心WOR

好耐冇去過 係咪真係好臭?